【榮升院士】歌神張學友獲演藝學院頒榮譽博士 古天樂+王祖藍齊獲榮譽院士

香港演藝學院在昨日（4月16日）舉行榮譽博士暨榮譽院士頒授典禮，表揚10位在表演藝術方面均有傑出成就人士。當中，歌神張學友獲頒授榮譽博士，而香港電影工作者總會及香港演藝人協會會長的古天樂，以及TVB首席創意官王祖藍，獲頒授香港演藝學院榮譽院士。

在讚辭中，校方表揚學友身為殿堂級歌手，一直致力提攜後輩，同時熱心服務社會，多年來參與不少慈善演出。

張學友早於1998年被選為香港十大傑出青年，1999年獲選為世界十大傑出青年。於2000年，更在香港十大中文金曲頒獎典禮上獲頒香港樂壇最高榮譽大獎「金針獎」。

至於王祖藍對在2003年於藝學院戲劇學院以一級榮譽畢業，並一直心繫母校，其中在首部執導電影《你咪理，我愛你！》中，邀請逾 50 名演藝學院畢業生參與製作和演出，以及 20 多名戲劇學院在讀學生參與歌舞演出，為栽培後進作出貢獻。

學院指他早前擔任TVB 首席創意官的祖藍「將為提升本地電視業數字媒體發展繼續進發」。

重新振作

校方在頒授榮譽院士時，讚揚古天樂：「『能力愈大，責任愈大』是古先生的座右銘。」讚他是香港電影圈的「中流砥柱」，屢有突破演出。學院又指他熱心推動並支持本地以至亞洲電影業發展，為本地新導演提供不少執導機會，其對電影業界支持亦惠及學院的電影電視學院。

此外並曾擔任學院的顧問委員會委員，同時樂善好施、低調行善，在中國大陸捐款興建逾百學校。

15歲已踏入社會工作的古天樂，曾當搬運工人、保安、售貨員、快餐店員等，在古天樂自傳中稱在酒樓當洗碗工一事最深刻，上班第一天被派去洗血淋淋的蛇，那股腥味令他一輩子難忘。

可是在20歲時，古天樂曾因為朋友搶劫把風，而被判入獄22個月。

出獄後古天樂改過自身，1993年簽約TVB入行。頗有觀眾員的古天樂，很快奠定電視小生地位，並在90年代末全力轉戰影壇，穩坐一線地位。此外，古天樂在「2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」獲我最喜愛的男歌手獎，成為香港到今唯一一位於歌、影、視稱帝的大滿貫藝人。

成名不忘本

古天樂擁有電影製作公司、經理人公司等，堪稱娛樂大享的他行善一向低調，曾在內地捐款建逾一百間希望小學，更為志雄哥還巨債、代盧海鵬出錢「通波仔」手術費，而他一直沒把善行張揚，一切都是事後有人講出來。

古天樂亦不斷投資發行具本土味的電影，以及扶持新導演回贈電影圈，比如《五個小孩的校長》、《陀地驅魔人》、《以青春的名義》、《空手道》、《中英街1號》等。此外因疫情下香港電影工作者工作量大減，古仔在去年聯同英皇電影宣布投資拍10齣港片，力撐本土製作。

張學友我細細個就見佢係咩大學榮譽博士，佢到底有幾多個

TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB